醫護既絲入 獨立包裝消毒藥水顏色有乜分別

到底分別係咪同 咩用途

黃色勁啲 可以用嚟清洗污糟/含膿嘅傷口

士多啤梨同檸檬味

黃色插foley用

無分別

Unisept is an antiseptic solution recommended for swabbing burns and wounds.

Tisept is a strong, broad spectrum antiseptic cleansing solution with detergent properties for cleaning wounds to the skin during dressing.

理論上既分別

黃色=係沙地/泥地受傷清洗傷口用，好似話係有 番梘成份係度
紅色=有啲人會對黃色藥水過敏，所以紅色係比會過敏嘅人用

有detergent係咪可以用黎洗走傷口痴左既油性野?

細細個仆街
成手血
個護士用刮 ‘撩’返啲沙出黎
搞個傷口標血

用detergent呢個字好似有啲奇怪
傷口康復期間個層yellowish oily layer，我記得護士係用普通消毒藥水浸棉花，然後夾起舊棉花直接抹走層油，會好痛

Errrr粉紅色都會

粉藍色都會
其實只係睇下有邊隻係手

平時返工都係用粉紅色
黃藍都有貨 但係好少開
同埋係大樽唔係一包包

調轉咗
Unisept（紅色）濃度高d 平時洗傷口用
Tisept（黃色）洗有尿喉嘅病人多 同埋冇咁濃
不過兩隻嘅原理都係殺菌

我試過傷口含膿，護士都係用粉紅色幫我洗傷口
不過當時佢有幫我剪走爛肉同膿
唔知係咪因爲剪走佐，所以粉紅色都得？

其實就係要粉紅色洗傷口 我平時幫人洗係粉紅色

唔刮乾淨到時傷口感染就唔係標血咁簡單

但樓上巴打話黃色更適合洗沙地傷口
可能用黃色唔洗刮呢

屌 樓上咁多唔同答案又唔似假膠 希望樓上咁多位唔係護士

有沙係傷口裏面無論紅色定係黃色都係要清左出黎先😂

成班護士段9估咁

有事都係問醫生

unisept只係有chlorhexidine去消毒

ticept係chlorhexidine加咗隻cationic surfactant叫cetrimide去幫手消一d可能係傷口上油性重難清走嘅嘢，而佢本身係因為cetrimide係positive charge，會有埋殺菌功能，所以chlorhexidine可以唔洗咁高conc.

紅同黄色只係人造色素

好撚多名詞 睇唔撚明